內地就可食用陸上動物名單徵求意見 狗隻不列入名單

國家農業農村部就法例下可食用陸上動物名單徵求意見，名單上列出31種動物，包括雞、鴨、鵝、豬、牛、羊等傳統禽畜，以及鹿、駝鳥和銀狐等特種禽畜，但並無狗隻。

農業農村部在徵求意見稿的說明中回應說，隨著人類文明進步和公眾對動物保護的關注及偏愛，狗已從傳統家畜變為伴侶動物，國際上普遍不視為禽畜，所以不適宜列入禽畜管理名單。

武漢冠狀病毒疫情發生後，全國人大常委會早前通過有關革除濫食野生動物陋習的決定，表明全面禁止食用有重要生態、科學、社會價值的陸上野生動物。

銀狐？

銀狐都食

中國夠禁黃色場面啦

即係陸上動物名單啦

冇得食狗肉，又準備微博暴動

其實咩都得
最主要係專業、衛生同法治
我唔見得限咗31就無事
垃圾國家終歸會出事

痴撚線國度

支那國人都食得喇
過去每個朝代大飢荒時都會人食人

唔係話美軍放毒咩？使乜禁食野味？